\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{graph/}{mockup/}}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\author{Manon Giraud, Thibault Perier, Mehdi Kaddar, Xiaofei Luo, Jeffery Petit }
\title{Projet Génie Logiciel}
\begin{document}
\maketitle


\section{Analyse}

\subsection{Rappel des objectifs}

Le but de ce projet est de permettre la création d'un éditeur universel de matrices de choix pour les PCMs.

\subsection{Bilan fonctionnel}

\subsubsection{Fonctionnalités générales}
\begin{description}
 	
\begin{figure}[!h]
\centerline{\includegraphics[width=17cm]{general.jpg}
 \label{t3}}
 \caption[Cas d'utilisation : les fonctionnalités générales.]{Cas d'utilisation : les fonctionnalités générales.}
\end{figure}

 \item[Importer PCM] : l'utilisateur doit pouvoir importer un PCM existant (fichier \emph{.xml}) pour le visualiser sur l'interface du site.

 \item[Créer un PCM] : l'utilisateur doit pouvoir initialiser un nouveau PCM et entrer les descriptions comme le nom et l'auteur du PCM.

 \item[Modifier un PCM] :  l'utilisateur doit pouvoir éditer le PCM. Il pourra ajouter ou supprimer une feature ou une famille de feature. L'ajout d'une feature entraîne l'apparition d'une fenêtre demandant à l'utilisateur d'entrer les contraintes associés, il devra par exemple saisir le type de données de cette feature. Il est capable d'ajouter ou supprimer un produit dans la table. Un produit ou une feature ne peut être associé qu'à une seule famille. Il est aussi capable de modifier les contenus des cellules, cette modification doit respecter les contraintes de feature.
  	
\begin{figure}[!h]
\centerline{\includegraphics[width=17cm]{edit.jpg}
 \label{t3}}
 \caption[Cas d'utilisation : modifier d'un PCM]{Cas d'utilisation : modifier d'un PCM}
\end{figure}
 
 \item[Commenter un PCM] : l'utilisateur doit pouvoir mettre les commentaires sur chaque produit. Un code couleur permettra d'identifier les produits commentés. Lorsque l'utilisateur a sélectionné un produit, un éditeur de texte ainsi que les commentaires existants apparaissent ce qui lui permettra de faire les modifications. 
 
 \item[Exporter un PCM] : suite à la création et la modification d'un PCM, l'utilisateur doit pouvoir exporter la table transformée en fichier \emph{.xml}.

\end{description}
\subsubsection{Fonctionnalités supplémentaires}
\begin{description}
	\item[Trier]
	nous souhaitons laisser à l'utilisateur la possibilité de trier les features par ordre croissant ou décroissant, le tri est configurable dans le sens où il peut reposer sur plusieurs features. Par exemple, en positionnant le curseur de la souris sur une case contenant une feature, il sera possible de sélectionner un tri croissant, ou décroissant ou encore de configurer un tri plus complexe, dans ce cas, une nouvelle fenêtre de configuration apparaît.
	
\begin{figure}[!h]
\centerline{\includegraphics[width=8cm]{tri.jpg}
 \label{t3}}
 \caption[Cas d'utilisation : trier par features]{Cas d'utilisation : trier par features}
\end{figure}

	\item[Sélectionner un sous-tableau] : l'utilisateur doit pouvoir à tout moment faire disparaître ou faire réapparaître des produits (ou une famille de produits), de même pour les features (ou famille de features). L'objectif étant de pouvoir travailler sur un PCM de taille visuellement réduite. Cette action pourra être accessible à partir d'un clic droit sur le type d'objet avec lequel on souhaite interagir.
		
\begin{figure}[!h]
\centerline{\includegraphics[width=11cm]{hide.jpg}
 \label{t3}}
 \caption[Cas d'utilisation : Sélectionner un sous-tableau]{Cas d'utilisation : Sélectionner un sous-tableau}
\end{figure}

	\item[Positionner un produit] : en choisissant un produit et une feature, l'utilisateur pourrait afficher le positionnement de celui-ci en comparaison des autres produits pour cette même feature.
	\begin{itemize}
		\item dans le cas d'une feature quantitative, on peut comparer la valeur à la moyenne ou la médiane voire même positionner la valeur dans la répartition globale. Le diagramme en boite à moustache (\emph{boxplot}) est adapté à cette problématique.
		\begin{figure}[!h]
\centerline{\includegraphics[width=6cm]{boxplot.jpg}
 \label{t3}}
 \caption[Exemple de boxplot]{Exemple de boxplot}
\end{figure}

		\item dans le cas d'une feature qualitative, on se contentera de positionner la valeur prise dans un diagramme en barre (\emph{barplot}).
		
		\begin{figure}[!h]
\centerline{\includegraphics[width=4cm]{barplot.png}
 \label{t3}}
 \caption[Exemple de barplot]{Exemple de barplot}
\end{figure}

	\item idéalement l'utilisateur pourrait avoir la possibilité de complexifier les croisements entre features (comme le ferait un tableur classique), cependant cette fonctionnalité n'est pas une priorité dans ce projet.
	\end{itemize}
	
	\item[Établir des groupes de produits] : il peut s'avérer utile à l'utilisateur de pouvoir visualiser la proximité entre produits sous forme graphique, l'objectif étant de mesurer le degré de ressemblance des produits sur la base des features, et ainsi faire apparaître des clusters de produits. Pour ce faire, un bouton dédié permettra d'afficher le résultat d'une analyse des correspondances multiples en dimension 2 qui est une méthode statistique d'analyse factorielle non supervisée. Il y a cependant un bémol, l'interprétation du statisticien est importante dans la cadre de cette méthode, car elle apporte de la nuance aux proximités visuelle dans l'espace de dimension deux, de plus sa mise en œuvre n'est pas aisée. Par conséquent, du point de vue statistique la rigueur de cette proposition est donc limitée. 
	
	\begin{figure}[!h]
\centerline{\includegraphics[width=10cm]{acm.png}
 \label{t3}}
 \caption[Exemple ACM]{Exemple ACM}
\end{figure}

\newpage

	\item[Tableau de bord récapitulatif : ] l'objectif est de présenter des statistiques qui décrivent le PCM assez généralement. On y trouvera par exemples, la description du PCM et sa date de création, le nombre de features, le nombre de produits, le nombre de valeurs manquantes, ou encore le nombre de commentaires. L'objectif étant de rester le plus synthétique possible.
	
	\item[Comparer les features entre elles : ] dans une démarche de comparaison de produits, nous souhaitons mettre à disposition de l'utilisateur le résultat d'un algorithme permettant d'établir des règles d'association entre features. Une règle d'association permet de mettre en exergue les relations fortes pouvant exister entre features. Par exemple, si l'on cherche à comparer des mobiles, on pourra par exemple observer la possibilité d'étendre la mémoire à partir d'une micro-sd est fortement (positivement) corrélée à la possibilité d'utiliser un réseau de téléphonie en 4G. Cela pourra avoir un intérêt pour l'utilisateur dans le sens où tout mobile ne possédant pas ces deux features simultanément serait atypique dans son positionnement, et sera donc peut-être moins intéressant pour l'utilisateur. Nous présenterons plus en détail la méthode que l'on souhaite mettre en place dans notre prochain rapport.
\end{description}


\newpage

% Preview source code from paragraph 0 to 11


\subsection{Mockup}


\subsubsection*{Page d'accueil}

\begin{figure}[H]
\begin{minipage}[t]{1\columnwidth}%
\begin{flushleft}
\includegraphics[scale=0.5]{mockup/home_page}
\par\end{flushleft}%
\end{minipage}

\begin{minipage}[t]{1\columnwidth}%
\begin{flushleft}
\includegraphics[scale=0.5]{mockup/home_page_load}
\par\end{flushleft}%
\end{minipage}

\begin{minipage}[t]{1\columnwidth}%
\begin{flushleft}
\includegraphics[scale=0.5]{mockup/home_page_create}
\par\end{flushleft}%
\end{minipage}

\protect\caption{Page d'accueil}
\end{figure}



\subsubsection*{Création et modification}

\begin{figure}[H]
\begin{minipage}[t]{1\columnwidth}%
\begin{flushleft}
\includegraphics[scale=0.5]{mockup/create_start}
\par\end{flushleft}%
\end{minipage}

\begin{minipage}[t]{1\columnwidth}%
\begin{flushleft}
\includegraphics[scale=0.5]{mockup/mockup_create_main}
\par\end{flushleft}%
\end{minipage}

\begin{minipage}[t]{1\columnwidth}%
\begin{flushleft}
\includegraphics[scale=0.5]{mockup/create_add_family}
\par\end{flushleft}%
\end{minipage}

\protect\caption{Création et modification}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
\begin{minipage}[t]{1\columnwidth}%
\begin{flushleft}
\includegraphics[scale=0.5]{mockup/create_add_feature}
\par\end{flushleft}%
\end{minipage}

\begin{minipage}[t]{1\columnwidth}%
\begin{flushleft}
\includegraphics[scale=0.5]{mockup/create_add_product}
\par\end{flushleft}%
\end{minipage}

\begin{minipage}[t]{1\columnwidth}%
\begin{flushleft}
\includegraphics[scale=0.5]{mockup/create_edit_feature}
\par\end{flushleft}%
\end{minipage}

\protect\caption{Création ou modification}
\end{figure}



\subsubsection*{Commentaire}

\begin{figure}[H]
\begin{minipage}[t]{1\columnwidth}%
\begin{flushleft}
\includegraphics[scale=0.5]{mockup/new_coments}
\par\end{flushleft}%
\end{minipage}

\begin{minipage}[t]{1\columnwidth}%
\begin{flushleft}
\includegraphics[scale=0.5]{mockup/see_comments}
\par\end{flushleft}%
\end{minipage}

\protect\caption{Commentaire}
\end{figure}



\subsubsection*{Tableau de bord récapitulatif}

\begin{figure}[H]
\begin{minipage}[t]{1\columnwidth}%
\begin{flushleft}
\includegraphics[scale=0.5]{mockup/summary}
\par\end{flushleft}%
\end{minipage}

\protect\caption{Tableau de bord récapitulatif}
\end{figure}



\subsubsection*{Statistique}

\begin{figure}[H]
\begin{minipage}[t]{1\columnwidth}%
\begin{flushleft}
\includegraphics[scale=0.5]{mockup/stat}
\par\end{flushleft}%
\end{minipage}

\protect\caption{Statistique}
\end{figure}




\end{document}
